歷史不是習帝撒謊的主場

歷史不是習帝撒謊的主場
（中國問題評論員 林和立）

習近平最近在外事領域連番受壓。中美貿易戰升溫，但中國沒有本錢抗衡特朗普的連環拳狂攻。此外，習總賴以永世留名的一帶一路宏圖遇到阻滯，歐盟批評該跨國基建藍圖有違普世價值與招標程序，而馬來西亞與印尼更要求與中方重新談判差不多已上馬的高鐵項目。

大獨裁者遇到困難時都會祭出民族主義的撒手鐧，而中共往往利用「個半世紀遭殖民主義者蹂躪」的「受害者論述」（Victims' Narrative）來呼籲全國一心向外、在戰無不勝的中共領導下向以美國為首的圍堵中國陰謀亮劍。

六月中習帝視察山東，又一次鄭重宣佈中國將往「海洋大國」目標邁進。同時，習大大用「受害者論述」的招數來粉飾此歪理：只有英明勇猛的中共才可以為飽受迫害的民族重振雄風。

在參觀完軍事設施與大企業後，習總來到清末北洋海軍司令部劉公島去緬懷1894年中國大敗於日本的甲午海戰。習大大說，「我們要警鐘長鳴，銘記歷史教訓，13億多中國人要發憤圖強，把我們的國家建設得更好更強大」。本身讀書不多的習總更勉勵「領導幹部要多讀一點歷史，從歷史中吸取更多精神營養」云云。

以宏圖大夢麻痹國人

何其諷刺！我們又見到中共頭頭對歷史上下其手，因為中共是歷史虛無主義者，國家發生過的大挫敗與人禍好像縹緲如煙，任由當權者揑扁搓圓，用歷史的假象為今天的獨裁政權與獨裁政策自圓其說。習大大當然忘了，清末與民初的仁人義士都認為，要解決中國積弱沉淪的方法只有引進以賽先生與德先生為首的普世價值！而習總賴以振興經濟的「中國製造2025」就是因為1949年以來中共漠視科學與民主而困難重重。

習帝除了長於歪曲歷史以保住中共「永久執政黨」地位和自己的「終身帝皇」身份外，他亦善於描繪壯麗絕倫的未來。君不見一帶一路、雄安新區、廣東大灣區等等跨世紀工程！前不久在馬克思誕辰200周年的大會上，習總甚至向黨人擔保可以實現馬氏的烏托邦式大夢！習不是經常說「共產主義不是虛無縹緲」嗎？

習叫人緬懷過去，吸收歷史的教訓，更勉勵國人朝着幾十年後、幾百年後的願景來個21世紀的大躍進。但現在呢？現在怎麼辦？中共高幹假裝聽不到劉曉波夫人劉霞悲痛欲絕的哀鳴，聽不到「被失蹤」多年維權律師王全璋夫人、有「現代孟姜女」之稱的李文足女士的絕地抗議。

當然中共也看不到全國各地貨車司機收入每下愈況的慘情，看不到老兵的淒涼晚景，更漠視各大城市被迫害的「低端人口」的非人生活！寡頭政權亦不會允許有識之士用毛澤東搞個人崇拜的慘痛經驗來鞭撻習大大荒誕的封建復辟圖謀！同樣不允許的是以老毛要當「世界社會主義兼第三世界領頭羊」的宏圖來諷刺習總以一帶一路來達至甚麼「人類命運共同體」的夢想。

歷史並不如煙。歷史更不是大獨裁者撒謊的主場！只有勇敢面對歷史的政權才有勇氣改變當下中共在政、經、外交等領域的倒行逆施。只有歷史虛無主義者才會慫恿國民以數十年後才可能達到的黃粱夢來麻醉今天對獨裁政權與其警察國家機器的絕望與無奈！

林和立
中國問題評論員

林和立

下一則
下一則
水鬼升城隍又如何管治 (劉細良)